中大民主牆標語鬧林鄭「關你X事」遭校方撕走

中文大學學生會會長區倬禧上周一在中大開學禮致辭時，提及港人爭取港獨未嘗不可，以對抗「北方帝國殖民」，翌日即遭行政長官林鄭月娥公開譴責。中大學生會透露，原來當日已有人在民主牆張貼「收皮啦你 林鄭月娥 學生講乜 關你X事」16字標語；學生會認為標語符合張貼要求，但校方認為標語有粗口字眼，破壞中大形象，兩日後在未得學生會同意下，自行清走標語。學生會譴責校方嚴重越權及違規，亦是開了審查民主牆的壞先例。

中大學生會在fb專頁發帖文表示，上周二（4日）發現民主牆貼有該標語後，留意到標語旁留有清晰的署名及張貼日期，認為內容亦符合民主牆的使用守則，故予以保留。但翌日幹事會已收到校方的來電及電郵，聲稱標語上的粗言穢語，會破壞中大形象，要求學生會清除。

學生會指，上周四（6日）校方派員撕走標語後，學生會要求與校方會面；會面上，校方承認移除了標語，並表示「受管理層壓力，定要清除粗口標語」。學生會表示，民主牆應由學生會管理，而標語本身無違規，無需清除；當時校方雖表認同，但立場強硬，雙方未能達成共識之餘，校方亦未作出合理交代及承諾。

學生會認為校方在事件上嚴重越權及違規，干預民主牆的管理，及為民主牆加上潛規則，予以譴責。學生會亦擔心校方開了審查民主牆的先例，校方將來可以禁止某種政見或某學生張貼標語。學生會要求校方公開解釋使用民主牆的「潛規則」。《蘋果》就學生會的訴求向中大查詢，正待回覆。